Untuk menginstalasi dan menjalankan aplikasi, berikut adalah langkah-langkah umum yang dapat Anda ikuti:

Langkah 1: Prasyarat

Pastikan telah memenuhi prasyarat berikut sebelum melanjutkan:

    .NET Core SDK terinstal di komputer Anda.
    Visual Studio Code atau IDE yang Anda sukai telah diinstal (Opsional).

Langkah 2: Clone atau Unduh Aplikasi

Clone repositori aplikasi dari sumber kode atau unduh sebagai ZIP.

Langkah 3: Konfigurasi Database

Anda akan perlu mengonfigurasi database sebelum menjalankan aplikasi. Saya memakai penggunaan Entity Framework (EF) untuk membuat database atau menghubungkan ke database yang sudah ada.

    Buka terminal atau command prompt di direktori proyek Anda / di Visual Studio.
    Jalankan perintah 'Update-Database' update. Ini akan menghasilkan database berdasarkan model yang didefinisikan dalam proyek. Pastikan Anda sudah memiliki koneksi database yang sesuai dalam file appsettings.json.

Langkah 4: Migrasi Database (Opsional)

Jika Anda telah membuat perubahan pada model data Anda atau ingin membuat migrasi basis data, Anda dapat menggunakan perintah EF berikut:

    Buat migrasi baru: 'Add-Migration NamaMigrasi'.
    Terapkan migrasi ke database: 'Update-Database'.

Langkah 5: Menjalankan Aplikasi

Setelah Anda mengonfigurasi database dan migrasi (jika diperlukan), Anda dapat menjalankan aplikasi Anda:

    Buka terminal atau command prompt di direktori proyek Anda.
    Jalankan perintah dotnet run untuk menjalankan aplikasi. Atau tekan F5 / Run

Aplikasi Anda sekarang harus berjalan dan dapat diakses di http://localhost:5000 atau https://localhost:5001 jika Anda telah mengaktifkan HTTPS.

Langkah 6: Akses Aplikasi

Buka browser web Anda dan kunjungi http://localhost:5000 atau https://localhost:5001 untuk mengakses aplikasi Anda.

Sekarang Anda telah menginstalasi dan menjalankan aplikasi Anda. Pastikan Anda dapat melakukan pengujian yang diperlukan dan memastikan semuanya berjalan sesuai harapan. 